\documentclass[12pt]{article}

\input{../../tex/preamble.tex}

\begin{document}
\makemytitlepage{0}{Изучение технологии CUDA}

\se{Условие}

Ознакомление и установка программного обеспечения для
работы с программно-аппаратной архитектурой параллельных вычислений(CUDA).
Реализация одной из примитивных операций над векторами

\textbf{Вариант 8.} Реверс вектора.

В качестве вещественного типа данных необходимо использовать тип данных
double. Все результаты выводить с относительной точностью $10^{-10}$ . Ограничение:
$n < 2^{25}$

\nvidia

\se{Метод решения}
Создать результирующий вектор по размеру входного, пробежаться по исходному вектору
и записать значения в результирующий с индексом $n-1$.

\se{Описание программы}
Единственный файл \lstinline|main.cu|.

Реализованное ядро называется \lstinline|inverse|.

\se{Результаты}

\begin{table*}[!htb]
	\begin{subtable}{.32\linewidth}
		\caption{1000 элементов}
		\centering

		\lstinline|cpu time = 0.007000|

		\begin{tabular}{|c|c|c|}

			\hline
		\end{tabular}
	\end{subtable}
	\begin{subtable}{.333\linewidth}
		\caption{100000 элементов}
		\centering

		\lstinline|cpu time = 0.309000|

		\begin{tabular}{|c|c|c|}

			\hline
		\end{tabular}
	\end{subtable}
	\begin{subtable}{.32\linewidth}
		\caption{1000000 элементов}
		\centering

		\lstinline|cpu time = 1.997000|

		\begin{tabular}{|c|c|c|}

			\hline
		\end{tabular}
	\end{subtable}

\end{table*}

\begin{enumerate}
	\item Отразить в виде таблички или графиков замеры времени работы ядер с
	      различными конфигурациями (начиная с <<< 1, 32 >>> и как минимум до
	      <<< 1024, 1024 >>>) и различными входными данными (небольшие тесты,
	      средние и предельные).

	\item Произвести сравнение с CPU (для этого нужно реализовать свой вариант ЛР без
	      использования технологии CUDA). Время на копирование входных-выходных
	      данных не учитывать, замерять только время работы самого алгоритма.

	\item Если программа подразумевает работу с изображениями, то необходимо
	      наличие скриншотов.
\end{enumerate}


\se{Выводы}

Описать область применения реализованного алгоритма. Указать типовые задачи,
решаемые им. Оценить сложность программирования, кратко описать возникшие
проблемы при решении задачи. Провести сравнение и объяснение полученных
результатов.

\end{document}