\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{amsmath}


\input{../../tex/preamble.tex}
\renewcommand{\cource}{Параллельная обработка данных}

\begin{document}
\makemytitlepage{1}{Message Passing Interface (MPI)}

\se{Цель работы}

Знакомство с технологией MPI. Реализация метода Якоби.
Решение задачи Дирихле для уравнения Лапласа в трехмерной области с граничными
условиями первого рода.

\textbf{Вариант 8.} обмен граничными слоями через isend/irecv, контроль сходимости allreduce

\textbf{Входные данные.}

На первой строке заданы три числа: размер сетки
процессов. Гарантируется, что при запуске программы количество процессов будет
равно произведению этих трех чисел. На второй строке задается размер блока,
который будет обрабатываться одним процессом: три числа. Далее задается путь к
выходному файлу, в который необходимо записать конечный результат работы
программы и точность $\varepsilon$ . На последующих строках описывается задача: задаются
размеры области $l_x$, $l_y$ и $l_z$,
граничные условия: $u_down$, $u_up$, $u_left$, $u_right$, $u_front$ и $u_back$,
и начальное значение $u^0$.

\textbf{Выходные данные.}

В файл, определенный во входных данных, необходимо
напечатать построчно значения $(u_{1,1,1}, u_{2,1,1}, \cdots, u_{2,2,1}, \cdots, u_{n_x,n_y,n_z})$
в ячейках сетки в формате с плавающей запятой с семью знаками мантиссы.

\nvidia

\se{Метод решения}

\se{Исходный код}

% \listsource{../src}{main.cpp}
% \listsource{../src}{solver.hpp}
% \listsource{../src}{solver.cpp}
% \listsource{../src}{common.cpp}
% \listsource{../src}{exchange.hpp}
% \listsource{../src}{exchange.cpp}
% \listsource{../src}{problem.hpp}
% \listsource{../src}{problem.cpp}
% \listsource{../src}{grid/grid.hpp}
% \listsource{../src}{grid/grid.cpp}
% \listsource{../src}{dim3/dim3.hpp}
% \listsource{../src}{dim3/dim3.cpp}

\se{Результаты}

\se{Выводы}

Было интересно, но разрешать конфликты банков не очень весело.

\end{document}